\hypertarget{ruxe9sumuxe9}{%
\subsection{Résumé}\label{ruxe9sumuxe9}}

Ajouter deux éléments
\texttt{\textless{}effectif-minimal\textgreater{}},
\texttt{\textless{}capacite-cumulee\textgreater{}},
\texttt{\textless{}capacite-simultanee\textgreater{}} à la fin de
l'élément \texttt{\textless{}session\textgreater{}}.

\hypertarget{origine}{%
\subsection{Origine}\label{origine}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Google Document:
  \href{https://docs.google.com/document/d/1a_DE7MKUmM4SfGb_QAfV18debdl6g2hHjmJ6VKKC4ME}{https://docs.google.com/document/d/1a\_DE7MKUmM4SfGb\_QAfV18debdl6g2hHjmJ6VKKC4ME}
\item
  HTML:
  \href{https://dev.lheo.org/pel/pel-0002.html}{https://dev.lheo.org/pel/pel-0002.html}
\item
  PDF:
  \href{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0002.pdf}{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0002.pdf}
\item
  Source:
  \href{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0002.md}{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0002.md}
\item
  Demandeur: MNA
\end{itemize}

Ce sujet a été abordé (partiellement) lors des travaux antérieurs
(2017/2018) pour l'évolution de LHÉO 2.3:
\href{https://gitlab.com/lheo/reference/-/issues/12}{https://gitlab.com/lheo/reference/-/issues/12}

\hypertarget{solution-technique-proposuxe9e}{%
\subsection{Solution technique
proposée}\label{solution-technique-proposuxe9e}}

\emph{ATTENTION:} voir la modification sur PEL-15 où ces éléments sont
déplacés.

Ajout de deux éléments optionnels dans le cas général,
\texttt{effectif-minimal} (cercle 2), \texttt{capacite-simultanee}
(cercle2), \texttt{capacite-cumulee} (cercle 2), insérés à la fin de
l'élément \texttt{session}:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{\textless{}session\textgreater{}}
\NormalTok{  ...}
  \KeywordTok{\textless{}effectif{-}minimal\textgreater{}}\CommentTok{\textless{}!{-}{-} entier [0,99999]{-}{-}\textgreater{}}\KeywordTok{\textless{}/effectif{-}minimal\textgreater{}} \CommentTok{\textless{}!{-}{-} 0,1 {-}{-}\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}capacite{-}simultanee\textgreater{}}\CommentTok{\textless{}!{-}{-} entier [0,99999]{-}{-}\textgreater{}}\KeywordTok{\textless{}/capacite{-}simultanee\textgreater{}} \CommentTok{\textless{}!{-}{-} 0,1 {-}{-}\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}capacite{-}cumulee\textgreater{}}\CommentTok{\textless{}!{-}{-} entier [0,99999]{-}{-}\textgreater{}}\KeywordTok{\textless{}/capacite{-}cumulee\textgreater{}} \CommentTok{\textless{}!{-}{-} 0,1 {-}{-}\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}alternance\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}type{-}alternance\textgreater{}}\CommentTok{\textless{}!{-}{-} dict{-}type{-}alternance {-}{-}\textgreater{}}\KeywordTok{\textless{}/type{-}alternance\textgreater{}} \CommentTok{\textless{}!{-}{-} 0,1 {-}{-}\textgreater{}} 
\NormalTok{    ...}
  \KeywordTok{\textless{}/alternance\textgreater{}} \CommentTok{\textless{}!{-}{-} 0,1 {-}{-}\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}extras\textgreater{}\textless{}/extras\textgreater{}} \CommentTok{\textless{}!{-}{-} 0,N {-}{-}\textgreater{}}
\KeywordTok{\textless{}/session\textgreater{}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{\textless{}dict}\OtherTok{ id=}\StringTok{"dict{-}type{-}alternance"}\KeywordTok{\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"0"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Tout type de contrat d\textquotesingle{}alternance}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"1"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Contrat d\textquotesingle{}apprentissage (CA)}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"2"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Contrat de professionalisation (CP)}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
\KeywordTok{\textless{}/dict\textgreater{}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Titre et documentation:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \texttt{effectif-minimal}

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    Titre: "Effectif minimal"
  \item
    Description: effectif minimal requis pour que la session de
    formation se tienne.
  \item
    Glossaire: \texttt{effectif}
  \end{itemize}
\item
  \texttt{capacite-simultanee}

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    Titre: "Capacité d'accueil simultanée"
  \item
    Description: nombre maximal d'apprenants accueillis sur la session
    de manière simultanée
  \item
    Glossaire: \texttt{effectif}
  \end{itemize}
\item
  \texttt{capacite-cumulee}

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    Titre: "Capacité de formation cumulée"
  \item
    Description: nombre total d'apprenants qui peuvent être formés sur
    cette session
  \item
    Glossaire: \texttt{effectif}
  \end{itemize}
\end{itemize}

Note: bien que cette demande ait été faite dans le cadre de l'expression
d'une formation en apprentissage, il n'est pas évident à la lecture de
la PEL que ces notions soient limités à ce dernier champ. Il a donc été
choisi ici d'utiliser des descriptifs faisant référence à
l'apprentissage.

\hypertarget{modifications-du-glossaire}{%
\subsubsection{Modifications du
glossaire}\label{modifications-du-glossaire}}

\hypertarget{new-effectif-effectif}{%
\paragraph{\texorpdfstring{NEW \textbf{Effectif}
(\texttt{effectif})}{NEW Effectif (effectif)}}\label{new-effectif-effectif}}

L'effectif est le nombre d'apprenants accueillis en formation.

\emph{Effectif minimal}: l'effectif minimal est le nombre d'apprenants
requis pour que la session de formation débute.

\emph{Capacité simultanée}: la capacité d'accueil simultanée est le
nombre maximal d'apprenants accueillis sur la session de manière
simultanée. Exemple: sur un plateau technique de couture, 12 machines à
coudre peut déterminer un accueil simultané de 12 apprenants.

\emph{Capacité cumulée}: la capacité cumulée est le nombre total
d'apprenants qui pourront être formés sur cette session. Cette notion
est distincte de la capacité simultanée lorsque des entrées en formation
sont personnalisables.

Voir: Entrées-sorties cadencées ou séquencées; Entrées-sorties
permanentes; apprenant.

\hypertarget{new-apprenant}{%
\paragraph{\texorpdfstring{NEW
\textbf{Apprenant}}{NEW Apprenant}}\label{new-apprenant}}

Toute personne, de l'enfant à l'adulte, engagée dans un processus
d'acquisition de connaissances et de compétences.

Voir aussi: stagiaire

\hypertarget{new-stagiaire}{%
\paragraph{\texorpdfstring{NEW
\textbf{Stagiaire}}{NEW Stagiaire}}\label{new-stagiaire}}

Stagiaire désigne un apprenant engagé dans un parcours de formation
professionnelle continue.

Référence: Code du travail - Livre III La formation professionnelle
continue (lien?).

\href{https://www.legifrance.gouv.fr/codes/article_lc/LEGIARTI000037385961/2021-02-04}{https://www.legifrance.gouv.fr/codes/article\_lc/LEGIARTI000037385961/2021-02-04}
